殺空姐藏屍衣櫃 前度謀殺罪成 死者妹：仲有好多嘢佢還唔到

2018年05月09日

殺空姐藏屍衣櫃 前度謀殺罪成
死者妹：仲有好多嘢佢還唔到

被告莫俊賢

【本報訊】26歲港龍空姐陳曼儀2013年被前男友勒斃，家人4天後才發現她伏屍寓所衣櫃內。前男友潛逃內地兩年多後落網，移交警方後他立即稱「唔係有心殺人」，惟控方指被告有計劃殺人，不接納他認誤殺罪。案件審訊多日，陪審團昨以6比1裁定被告謀殺罪成。死者胞妹聞判後哭成淚人，她認為被告罪有應得，裁決還了姐姐一個公道，但被告「仲有好多嘢佢還唔到」。案件押後至本周五判刑，被告勢依例判終身監禁。

記者：歐陽聯發

死者陳曼儀

5男2女陪審團退庭商議約4小時後得出結果，辯方表示法庭只可判被告莫俊賢（31歲）終身監禁，但仍望替他求情，因關乎他日後可否申請假釋，案件延至5月11日判刑。

死者陳曼儀的胞妹及父親昨到庭等待結果，裁決一刻，胞妹忍不住哭起來，身旁的男友拍她膊頭安慰，死者父親則點頭示好，被告則神情呆滯。

胞妹在庭外傷心地表示，感謝主控及警方對家人提供很多幫助，惟她指「法律可以裁決嘅只係咁多」，坦言不會原諒被告，「仲有好多嘢佢還唔到、補救唔到」，就如被破壞的家庭已無法補救。

■死者父親昨在女兒及其男友陪同下到庭聽審。朱永倫攝

行兇前3個月曾襲死者

控方透露被告有一案底，是殺人前3個月襲擊死者及作出死亡恐嚇，手法更與本案很類似。據了解，被告拍拖期間視死者為「人肉提款機」，欠下死者大筆錢，兩人不時因錢銀吵架。死者只得一個銀行戶口，但她臨終時只剩約3,500元存款。

據了解，被告於2013年9月4日藉口向死者還錢，令她應約前往一間酒店，兩人在房間起爭拗。被告扼着死者的頸和用手掩蓋她嘴巴，威脅要買刀傷害她的家人，死者翌日找機會通知職員稱被禁錮。被告事後被控襲擊致造成身體傷害及刑事恐嚇罪，但案件在屯門法院提訊時，控方撤控，准他自簽1,000元守行為12個月了事。

總結本案控方案情，死者與被告於2012年11月成為情侶，但翌年9月因酒店扼頸事件，兩人不久便分手。死者欲與被告斷絕關係，不准被告踏足她的家，還封鎖他的facebook賬戶，但被告改用新賬戶監視死者，並發現對方結識了新男朋友。

陪審團6比1達成裁決

被告查出死者的更表，挑選了12月4日下手，當天她本需出勤飛往長沙。被告潛入她所住荃威花園大廈，於門外埋伏約40分鐘。當死者穿着空姐制服預備出門，被告便衝進單位，逼她致電公司請假，然後從後用頸巾勒死她。

被告將屍體收進衣櫃，再將死者物品藏起，營造她上班工作的假象。被告於12月6日向好友曾善賢透露早有殺人念頭，並指出於妒忌心和佔有慾殺人，更講述小時候曾經將玩具掟落街，也不讓給堂妹的故事，「我得唔到嘅嘢，都唔會畀人」。被告聲言屍體在3天內不會有人發現，最終在12月7日潛逃內地。

被告出庭自辯時說出另一版本，他稱死者為人霸道和脾氣不好，試過「出軌」夜會機師。案發當天他與死者約好取回一些個人物品，他成功箍煲後，卻偷看到有男人在手機稱呼死者為「老婆」，質問下死者嘲諷他「係玩X你呀，俾佢搞好過俾你搞啦，你都冇X用」，又先扼着被告的頸搶手機。

被告稱失去常性，反扼死者頸，清醒後才發現殺了人。然而根據陪審團以6比1裁定被告謀殺罪成的裁決，顯然他們不相信被告的版本。

案件編號：HCCC243/17

下一則
潛逃內地愛流連髮廊 遭匿名告發落網

潛逃內地愛流連髮廊 遭匿名告發落網

殺人後即偷提款卡及賣死者手機

【衣櫃藏屍】審訊經過一片睇晒！被告曾認誤殺不獲接納

阿妹

天有眼

個妹個男友都好似殺人犯既樣

6比1裁判
好奇嗰一個覺得佢唔應該判罪成既陪審團成員係有乜理劇

理據

誤殺？

我都覺得個款好似

著得幾型棍，難怪食到空姐

正常=型

死刑好無？

有啲奶路